【賀歲片】《一家大晒》都收100萬 香港人睇戲就係鍾意大堆頭？

每年新年的賀歲檔，都可說是電影業的「小陽春」，新年流流很多商店都休市，沒甚麼娛樂選擇下，一家大細到戲院看齣電影，特別是開開心心的喜劇。所以票房都特別好。

今個賀歲檔港產片有子華神的《棟篤神探》、葉念琛的《我的情敵女婿》、李思捷的《一家大晒》。以2月16的票房作準，《棟篤神探》收1,000萬，《我的情敵女婿》收387萬，《西遊記女兒國》兩日都收200萬。至於聲稱率先同大家拜年，2月1日搶先賀歲的《一家大晒》，雖然一致劣評，但至今都收到100萬。乍看之下《一家大晒》收100萬似乎不怎樣，但其實過去一年不少有質素、有誠意的港產片如︰《以青春的名義》、《藍天白雲》票房都捱不過百萬票關口，所以一套如此的電影在商業角度上竟然贏了這群製作，實在令人感到無名火起。

【棟篤特工】上映2日票房達1100萬 單日入場人次更超越《黑豹》【捉妖記2】票房突破7億但評價差 內地觀眾：丟人現眼的特效片

不少香港電影業界人士都嘆港產片難做，始終會真正買飛入場欣賞小本製作的觀眾其實只有少數。上年兩套本應備受關注的「首部劇情片」《以青春的名義》及《藍天白雲》票房均不過百萬，分別獲45萬及75萬港元票房。而事實上這兩套電影的質素也相當不錯，絕對是本地電影的誠意之作。又或如《空手道》、《狂獸》這些港產片也是有質素，但票房平平的電影，遺憾港人並未關注這些用心的港產片，反而一窩蜂湧去看一些沒甚麼劇情、以大堆頭形式堆砌的賀歲片。香港人不是不樂意花錢去看電影，而是要因應時節去看一沒營養的電影，實在令人感到遺憾。

我想睇呀 不過最近要去愉景